「香港地產」— 香港蟬聯全球樓價最高城市

香港蟬聯全球樓價最高城市
[28Hse 三地產焦點 第二百七十四期 2020年6月17日]

眾所周知，香港樓價多年來一直處於巔峰狀態，不時見到二手破頂成交的新聞。市場每次公布關於樓市的報告，香港都是在全世界名列前茅，是世界數一數二高樓價的地區。

世邦魏理仕早前公布《2020全球生活報告》，在全球39個重點城市的住宅市場數據與發展趨勢進行分析，報告顯示樓價最高的十大城市中有一半位於亞洲，當中香港更是蟬聯全球樓價最高城市。

究竟香港樓價有幾貴呢？根據報告，以7.8港元兌1美元來計算，香港去年平均樓價高達約$978.1萬（125.4萬美元），平均呎價約$1.55萬（1,987美元），升幅4.7%，繼續高居全球之首。

第二位是德國城市慕尼黑，平均樓價約$780萬（$100萬美元），平均呎價為約$6,404（821美元）；第三位則是新加坡，平均樓價約$713.7萬（91.5萬美元），平均呎價$9,469（1,214美元）。

第二嗰個車尾燈都見唔到
支那臭港又贏
又考第一

唔係第一先係新聞ok?

大家幫幫手再炒高啲
做宇宙最強

唔應該叻既野……

研究顯示樓價的價格同當地人既人品質素成反比

好波！繼續奴役香港人

樓市高高高